小心政府鬼祟偷取身分證換領者嘅語音識別頻譜

之前香港警察已經試過要大家拎住張身分證，對住佢地嘅鏡頭，大聲讀出自己個名，畀佢地做記錄，依家政府可能借換領身分證做去拎大家嘅聲音記錄，下面係同朋友今日食飯得知嘅親身經歷同佢嘅解決方法

佢屋企人個身分證換領限期下個禮拜到，所以要換。佢屋企人都有少少年紀，而佢屋企人工作地方好近入境處，所以最初係放 lunch 親自走去預約，但入境處職員話一定要網上或者電話先可以預約所以佢屋企人叫佢幫手預約

佢本來諗住上網預約，但個 page load 成世都 load 唔出來，(而且我地食飯個陣再試吓上政府個網，真係 load 幾億年都無反應)，所以最後佢就打個預約熱線電話

最初同一般嘅電話系統一樣，要大家撳1撳2不停撳，但同一時間，個系統會話佢地有語音識別功能，而且啲語音資料會有機會提供畀其他政府部門，而且強調一切提供嘅資料都係「自願」但去到後尾，個電話系統要佢讀出身份證號碼，無話可以輸入個號碼 (而且佢係我面前，用手機開speaker打多次個預約電話都真係咁)

所以一般人如果唔小心，就會唔為意咁用口讀出自己嘅身份證號碼，而個過程入面，政府就會係你「自願」嘅情況下，攞咗你嘅聲音頻譜，將來就可以用聲音識別你嘅身份，尤其如果曾經叫過口號嘅大家就要小心

我朋友嘅解決方法係，佢 cut 咗個電話，打多次，但選擇用普通話，同時另外再開電腦，將電話放係電腦個喇叭旁邊，用 google translate 用普通話讀出個身份證號碼，咁就可以避開用人聲

希望喺到同大家分享朋友嘅經歷同解決方法，如果大家仲有其他方法避開用真人把聲，或者點樣 load 到政府網上預約個 page ，希望大家都可以分享出來，畀大家多一個方法

[集中討論] 為周梓樂同學討回公道

推一下

推

好撚痴線，但係喺2019年香港又好似咩都會發生咁
推

[推到聽朝］星期日朝早10:30 中環和平紀念碑 Poppy Day紀念儀式 全人類出席！！

up

Siri 姐姐都應該得 但要每個數目字都隔行 善用朗讀功能

英文點用電話0-9入呀
個 web page load唔到有幾閒呀, 咪遲d試囉
睇一睇P牌 明晒

認真
一路都唔換係咪最多罰下錢？

其實黨鐵熱綫 同 報煤氣錶都可以玩語音輸入

做埋啲咁撚陰濕嘅嘢

扮女人聲得唔得

扮唔到
你只係發音唔同 頻率一樣

吊，憨尻嘅，你去攞証嘅時侯都要講嘢

痴撚線
搞到好似間諜咁

屌 死港共

要推

總部:

九龍西分區:

九龍東分區:

新界東分區:

新界西北分區:

港島西分區:

港島東分區:

得閒練腦玩BG
落街打交當演習

Download 入境處App

登記過程好順

直接walkin 都有得做

push

Push
手足要有d安全意識

你唔識it 就收皮啦

就快18要換

扮聲？

Google translate 果到好醒

冇用 佢唔係認你把聲
係認你把聲既聲音頻譜
每個人都唔同
即係就算兩個人把聲好似 似到一樣咁濟
佢都會分到邊個打邊個

上個月中上網預約仲好撚順㗎喎

好癲

同問

一向打電話book政府診所都係咁
咁身份證號碼有英文㗎嘛
不過又唔係100%冇你講嗰個可能性嘅

應該無關係

我之前幫阿爸申請預約，用手提電腦, chrome
同你一樣，load好耐都load唔到

改用平板 / 電話版嘅chrome ,就load到

應該係佢網頁設計有d問題

用google translate既廣東話版播應該都得？

老閪都唔換身分證

哇屌好痴線

lm

咁on9

我估唔係個個政府部門都咁合作...........匪犬或偽國安或偽軍應該已經有自己情報網

Taylor Swift聽日去支那表演 溫提佢唔好提8964/新疆/西藏/香港 唔是會被人bam

好心就唔好換啦。等下多d資料先

根據目前字面好似係。

甴近平

但佢唔可以保證唔係第二個人讀

用下個死人腦就知無可能啦屌你老味
政府有撚咁高科技咩

我明 我只係解釋 扮聲係冇用
樓主google translate 果個我覺得好醒

聲紋都攞埋，好撚恐怖

呢啲就係聲紋
We柒都有
支那人開ac好似要讀一次佢叫你讀既字
認你啲聲紋

驚就唔好換新份證

ｐｕｓｈ

Push

一早講左

[幫手推上熱門］ 克警要求錄音既 終 極 原 因！！！！唔簡單！！

香港政府冇 大陸有呀麻
唔好咁無知好冇
用下你個死人腦

citi bank幾年前都開始左聲紋認證
一開聲已經會認證左你個人
所以 其實已經係一個好普遍既技術黎

on9支那國啲所謂科技真係得啖笑

做香港人做到連換身份證都要鬥智鬥力

我咁諗，政府要攞，其實各大電訊服務供應商配合的話，應該攞晒
唔好唔記得電話/上網續約/查詢，個CS都會要你地確認本人資料
要講全名同身份證號碼
而果陣係我地最無防備嘅時候
亦講明對話係會錄音，其中講左幾耐，錄音內容都可以充實個資料庫

pushhh

唔會換

利申
個APP我整

又人臉識別
又聲紋
遲d會唔會攞埋 DNA
乜都監控曬

YES SIR
又冒認FBI啊?

我前日幫屋企人用App booking都冇樓主講既問題

我之前幫老豆換證d手續都係自己搞
佢淨係去攞同埋影相

有用post

怒推

Push 曱近平

咁勁

輸入想講的野就會幫我講？
Iphone app store有冇？

[自發行動] 極緊急 三罷民意調查

就黎一出世要植入晶片

我早2個月換完黎
無呢樣野喎
香港宜家真係痴撚線

記得好耐之前都係咁

無

可以不斷寫原因？
預約左之後病？公司忙？
屋企隻狗病左.....etc?

不分化

推！

好似d寵物咁.....

好大機會係真
上次有黑警對住手足講 個camera 已經錄低晒你把聲

樓下班五毛話無呢個技術真係on9
人地90年代已經研發緊
利申工作同呢方面有關，大家唔洗覆咁多小粉紅 費時比佢地用呢方便技術整蠱大家

tui

依個時候，一切都有可能發生

聲紋同指紋一樣

獨一無二 (好似係)

Tui

正錯皮
甴曱 屌你老母

Pish

Sor9我哋係啞嘅
準備定張寫住”我係啞嘅”&自己個名嘅紙去拉

無論真唔真 小心啲都好

P牌仔黑警

推。

，

實用

哇推

屌

樂觀啲諗 幾好玩既

係大陸就唔洗咁麻煩

微信實名登記

一用語音就掌握晒資料

好彩大部分80.90後都未換身分證

嘩推

唔撚換
幾個月前已經開個POST呼籲咪換身份證

屌勁陰濕

係時候回下帶
有黃色屋企人請嘗試勸籲佢地唔好去換

係得架之前打去銀行 dbs定唔知中銀
類似下面咁樣
佢會讀a.b.c係1 d.e.f係2
禁完1 之後就會話1係a 2係b 3係c

柒婆係雌性吳三桂大港奸

科技嘅發達明明係件好事
但落係立心不良嘅人手上就成為邪惡嘅工具

嗰陣都唔覺咁恐怖
我同Citibank講credit card啲嘢
佢就話聲紋認證咗係我本人

佢係咁叫我登記我都唔制
唔想比呢啲公司拎咁多個人生物技術

pish

含住野講野

咁撚賤

二百萬三罷頻道
頻道
Group List

11.11 全港三罷 早上七點 和你周圍塞

如果喺電話我幫你讀
咁係咪我就可以變成你

721 831

條熱線歧視聾啞人士？投訴啦